在降雨量不一致的時候，小池塘和湖泊取代了較大的湖盆。 環境變化是如何幫助古人類提高適應能力|布魯斯·鮑爾| 2020年10月21日|科學新聞 
 該州是1945年第一顆原子彈試驗的所在地，據信，這顆原子彈在試驗地點下風處的盆地範圍內引發了許多癌症和其他健康問題。 為(可能)比人類壽命更長的垃圾尋找住所。凱蒂·麥克萊恩，2020年10月21日，MIT科技評論 
 繼續監測這些地點，並將記錄與來自其他海洋盆地的裝置的數據進行比較，可能有助於澄清問題。 即使是海洋最深處最冷的部分也在變暖，瑪麗亞·特明，2020年10月20日，科學新聞 
 我們目前的命名系統是由世界氣象組織(World Meteorological Organization)運行的，它保存著一份名單，在每個風暴盆地循環使用。 2020年9月15日，一場幾乎前所未有的熱帶風暴正在大西洋醞釀 
 在水星的南北兩極周圍，有幾十個隕石坑和盆地，形成了永久的陰影。 這些圖片揭示了太陽系的陰暗面-第89期:陰暗面|Corey S. Powell | 2020年8月26日|鸚鵡螺號 
 另一個男孩走來走去，遞給大家一個水壺和一個盆，讓大家洗手。 黑暗之心:進入阿富汗塔利班山谷|馬特·特里維西克，丹尼爾·塞克曼| 2014年11月15日|每日野獸 
 一個湖泊可能在一個地區乾涸，但當雨水填滿其他地方的盆地時，一個新的湖泊就會形成。 一團雲在土星神秘的衛星上形成|馬修·r·弗朗西斯| 2014年8月17日|每日野獸 
 他會把活鳥偷偷藏在襯衫裡，帶回他的牢房，那裡有一個殺人盆。 監獄美食家的故事:我如何在監獄裡學會做飯|丹尼爾·吉尼斯| 2014年6月21日|每日野獸 
 洛杉磯盆地發生了兩次4-5級地震。 最近報道了很多地震，但科學家們並不擔心 
 與此同時，他把手伸進盆裡，把花抽出來。 閱讀“黃衣國王”，“真正的偵探”參考，這是節目的關鍵|羅伯特w錢伯斯| 2014年2月20日|每日野獸 
 過去三年我一直在朱迪思盆地，南方的服裝還沒有開始到那裡來。 純金|伯特蘭·w·辛克萊 
 當紳士們使用時，通常都要攜帶一個銀盆在裡面吐痰。 菸草; 它的歷史、品種、文化、生產和商業。 r·比林斯。 
 她站在兩扇窗戶之間的小盆裡洗臉時，向外偷看了他兩三次。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 在臉盆架上，一頂閃閃發光的白色薄紗帽子浸在半盆水裡。 尋找父親的迷迭香|C。 n威廉姆森 
 首先讓我們以一個盆為例，讓水從盆中央的一個孔流出。 地球歷史概述|納撒尼爾·索斯蓋特·謝勒